{
    "question": "Demokrasi pertama kali tumbuh dan berkembang di negara",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>YUNANI</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Demokrasi Athena berkembang di negara kota Athena di Yunani. Demokrasi Athena merupakan salah satu sistem demokrasi pertama yang diciptakan.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "secara-langsung-negara-indonesia-di-tuliskan-dalam-pembukaan-uud-730",
            "question": "Secara langsung negara indonesia di tuliskan dalam pembukaan uud nri tahun 1945 alenea",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ketiga (3)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pernyataan-berikut-1-bahasa-persatuan-dua-alat-komunik-929",
            "question": "Perhatikan pernyataan berikut 1 Bahasa persatuan dua alat komunikasi atau hubungan sosial 3 bahasa resmi dan penyelenggaraan kehidupan negara dan pemerintah 4 bahasa pengantar pada jenis dan jenjang pendidikan Berdasarkan pernyataan di atas yang merupakan fungsi dan kedudukan bahasa Indonesia adalah    A. Pernyataan 1,2,dan 3\r\nB. Pernyataan 1 dan 3\r\nC. Pernyataan 2 dan 4\r\nD Pernyataan 1,2,3 dan 4\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.123dan4klu salh maaf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hewan-jinak-biasanya-hewan-yang-d-pelihara-manusia-hewan-jinak-ti-660",
            "question": "Hewan jinak biasanya hewan yang d pelihara manusia hewan jinak tidak berbahaya bagi manusia merawat hewan jinak ada tata\" caranya hewan buas biasanya tidak d pelihara oleh manusia hewan buas hidup d aam secara liar hewan buas sangat berbahaya jika d pelihara manusia.tulislah satu unakapan pemberitahuan sesuai teks d atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hewan ap ap ap ap ap ap ap ap ap ap qu wo wo ap ap si </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> jelek sup ap ap ap ap ap ap ap do </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebhinnekaan-bangsa-indonesia-merupakan-rahmat-allah-merupakan-se-652",
            "question": "Kebhinnekaan bangsa indonesia merupakan rahmat allah merupakan sebuah potensi sekaligus tantangan bagi bangsa indonesia . jelaskan maksud pernyataan tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kita harus bersyukur karema Allah telah memberi kemerdekaan bagi rakyat indonesia dan tercipta lah pancasila,bhineka tunggal ika,undang\u00b2 dasar 1945 semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "600gram-8onstanda-perbandingan-yang-tepat-untuk-melengkapi-ti-686",
            "question": "600gram ... 8onstanda perbandingan yang tepat untuk melengkapi titik-titik tersebut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lebih kecil /lebih sedikit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-gabungan-sosial-yang-dibedakan-dari-golongan-golongan-sosial-195",
            "question": "2. Gabungan sosial yang dibedakan dari golongan-    golongan sosial karena mempunyai ciri-ciri paling\r\nmendasar dan umum berkaitan dengan asal usul\r\ndan tempat asal serta kebudayaan disebut ....\r\na. kelompok sosial\r\nb. warga negara\r\nc. suku bangsa\r\nd. penduduk\r\n\r\nTolong dijawab kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. suku bangsa </p><p>karena suku bangsa berkaitan dengan asal usul dan tempat asal serta kebudayaan </p><p>[tex]semoga \\: membantu \\: [/tex]</p><p><em>Semangat </em><em>belajar</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>. </em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mempelajari-tarian-daerah-mencerminkan-sikap-yang-sesuai-dengan-n-514",
            "question": "Mempelajari tarian daerah mencerminkan sikap yang sesuai dengan nilai Pancasila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke-3 (Persatuan Indonesia)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>nilai luhur pancasila ke tiga yang meningkatkan rasa nasionalisme atau cinta tanah air dengan keberagaman yang dimiliki.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-satu-paragraf-dengan-pikiran-pokok-pramuka-membantu-kita-869",
            "question": "Tuliskan satu paragraf dengan pikiran pokok pramuka membantu kita berlatih mandiri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku dan temanku sedang menyiapkan alat dan perlengkapan untuk berkemah ke pegunungan saat proses kata pembina kami harus mandiri untuk mendirikan tenda dan lain lain. Setelah hari berikutnya kami disuruh mencari kayu untuk api unggun dan membuat tenda dan lainnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sikap-yang-harus-tertanam-setiaap-warga-negara-indonesi-122",
            "question": "Bagaimana sikap yang harus tertanam setiaap warga negara indonesia dalam menyikapi keberagaman masyarakat indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menghormati </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah, semoga terbantu, jgn lupa follow</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-musik-bende-berasal-dari-daerah-667",
            "question": "Alat musik bende berasal dari daerah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lampung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lampung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo ga salah maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}